<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>библиография | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>библиография</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>библиография</title>
      <link>https://example.com/tag/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией.</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D1%81-%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%B5%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D1%81-%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%B5%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Список литературы является обязательной составной частью курсовой, дипломной или другой научной работы и показывает умение слушателя применять на практике знания,
полученные при изучении соответствующих учебных дисциплин, отражает самостоятельную творческую работу, проделанную автором по сбору и анализу материала,
документально подтверждает и обосновывает достоверность и точность приводимых в тексте работы фактов, статистических данных, цитат и других сведений,
заимствованных из различных источников. Грамотно составленный список и приведенные библиографические ссылки и сноски в определенной мере есть также выражение научной
этики и культуры научного труда. Поэтому вопросам составления и оформления библиографического списка и приведения библиографических ссылок в научной работе следует
уделять самое серьезное внимание. Составление списка – длительный процесс, начинающийся одновременно с выбором темы работы. Необходимо вести библиографическую
картотеку, выписывая из каталогов, картотек, библиографических пособий, списков выходные данные всех изданий, которые могут иметь отношение к теме исследования.
При ознакомлении с каждым источником библиографические данные проверяются и уточняются. Цитаты, фактические, статистические и иные сведения выписываются с точным
указанием страницы, на которой они были опубликованы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общая схема библиографического описания отдельно изданного документа включает следующие обязательные элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Заголовок (фамилия, имя, отчество автора или первого из авторов, если их два, три и более)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заглавие (название книги, указанное на титульном листе)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сведения, относящиеся к заглавию (раскрывают тематику, вид, жанр, назначение документа и т. д.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сведения об ответственности (содержат информацию об авторах, составителях, редакторах, переводчиках и т. п.; об организациях, от имени которых опубликован документ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сведения об издании (повторности, переработка, дополнения)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Место издания (название города, где издан документ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Издательство или издающая организация&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Год издания&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Объем (сведения о количестве страниц, листов)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Источником сведений для библиографического описания является титульный лист или иные части документа, заменяющие его.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
