<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/life/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>life</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>life</title>
      <link>https://example.com/tag/life/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Отчет о моей деятельности.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-9-15-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-9-15-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Неделя началась ужасно - без лекции по операционке. Ведь лекция по операционке - идеальное время для делания лабы. Да, я это уже писал.
А вообще 9-10 мая я занимался своей научной работой,писал прогу и доказывал леммы в рамках нее. К 17 мая собираюсь закончить оформлять часть исследования в ТЕХ.
И продолжу занимать уже с новыми вводными, писать программы учитывая доказанную теорию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но начиная с 11 мая мне пришлось вернуться к ОС. &lt;code&gt;&lt;a href=&#34;https://dmbelicheva.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Дарья Беличева&lt;/a&gt; &lt;/code&gt; посоветовала мне делать лабы лежа.
В целом, идея неплохая. Но теперь, из-за того, что я 20 часов в сутки лежу на кровати, у меня начинают атрофироваться мышцы.
В связи с этим со следующей недели придется усердно заниматься спортом все свободное от лаб время.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчет о моей деятельности.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-2-8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-2-8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Неделя началась ужасно - без лекции по операционке. Ведь лекция по операционке - идеальное время для делания лабы. А мне надо было сделать 2 лабы и проект до пятницы, потому что в субботу я планировал ехать в деревню сажать картошку.
И так, мне надо было как Стохановцу выполнить семидневный план за 5 дней. Если честно, я пишу этот пост довольно поздно, поэтому не могу вспомнить как (да и не хочу вспоминать тот кошмар), но мне удалось это сделать.
Наступили долгожданные выходные. Я приехал в деревню и начал&amp;hellip; заниматься компьютерной алгеброй. У меня уже были наметки для доказательства необходимой леммы для улучшения понимания строения диаграммы Юнга наибольшей размерности
(это моя научная работа), но надо было привести все в порядок. Наконец-то я смог этим заняться, теперь я уверен в доказательстве важной леммы и осталось написать его в ТЕХе.
Также я на порядок улучшил алгоритм поиска диаграммы наибольшей размерности, благодаря результатам леммы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчет о моей деятельности.</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82-%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Первые три модуля обучения в РУДН были кайфовыми. Я успевал подрабатывать и даже начал заниматься научной деятельностью. И у меня даже появились какие -то сподвижки на этом поприще. Но потом появился Дмитрий Сергеевич. Всего за 2 недели операционных систем я превратился в того, кого вы видите на фотографии. Я просто не успеваю ничем заниматься. И это даже не столько от того, что сами лабораторные занимают кучу времени. А они занимают кучу времени. Но кроме этого из-за записи видео, на которых нельзя лежать в кровати и в удобной позе делать лабы, из-за записи видео, в связи с которыми комп виснет, я начинаю беситься. Все это приводит к эмоцианальному истощению из-за которого просто не хочется ничего делать. После лабы я лежу в безэмоциональном состоянии по нескольку часов. Так что за прошедшую неделю мне нечем похвастаться, кроме того, что я сделал 2 лабы и первую часть индивидуального проекта. Боже, когда уже этот модуль закончится!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
